\documentclass[12pt]{article}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
 % un package
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

%\usepackage{layout}
\usepackage{geometry}%disopsition
%\usepackage{setspace}%interligne
	
\usepackage{soul}%sousligner le txt
\usepackage{ulem}%barrer du txt
%\usepackage{eurosym}%symbole euro

%\usepackage{charter}
%\usepackage{newcent}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{mathpazo}bug
%\usepackage{mathptmx}%pak de polices

\usepackage{xcolor}

\usepackage{url}%afficher les url
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{verbatim} %bout de codes
%\usepackage{moreverb}

\usepackage{listings}%les lstes
%\usepackage{fancyhdr}%entetes et pieds de pages custom
%\usepackage{wrapfig}%insertion d'images (ne pas utiliser)
%\usepackage{graphicx}%travailler sur les images

%\usepackage{color}
%\usepackage{colortbl}%couleur dans un tableau

\usepackage{array}
%les math
\usepackage{amsthm}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{bbm}
\newcommand{\C}{\mathbbm{C}}
\newcommand{\R}{\mathbbm{R}}
\newcommand{\N}{\mathbbm{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbbm{Z}}
\newcommand{\pe}{\leqslant}
\newcommand{\eg}{\geqslant}

\newtheorem{definition}{Définition}

\newtheorem{propriete}{Propriété}

\geometry{margin=0.45in}

\newtheorem*{proposition}{Proposition}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem*{lemme}{Lemme}
%%%%%% commence ici%%%%%%

\title{Devoir 2}
\author{Veyrin-Forrer Luca}
\date{\today}

\begin{document}
		\maketitle
		
	\[
		I_n=\int_0^{\infty}\frac{1}{1+t^n}dt,\quad\quad n\ge2
	\]
	On pose $g(t)=\frac{1}{1+t^2}$
	\section{$I_n$ définie ?}\label{label}
	on pose avec $t>1$ et avec $n\ge2$:
	\begin{align*}
		t^2<t^n+1\\
		\frac{1}{t^2}>\frac{1}{1+t^n}>0
	\end{align*}
	On en déduit alors que $\frac{1}{1+t^n}$ est majoré par $\frac{1}{t^2}$\\
	$1+t^n$ est continue sur $[0,+\infty[$ et son image est $[1,+\infty[$ comme $\frac{1}{x}$ est continue sur $[1,+\infty[$ on en déduit que $g$ est continue sur $[0;+\infty[$\\
	De plus comme 
		\[
			\int_1^\infty \frac{1}{t^2}dt
		\]
		Est une intégrale de Riemann et elle converge 
		On en déduit que $\int_1^\infty g(t)dt$ converge, de plus $g$ est continue et sur $[0,1]$ donc $\int_0^1 g(t)dt$ est fini, on en déduit alors que $\int_0^\infty \frac{1}{1+t^n}dt$ converge Donc $I_n$ est définie pour tout $n\ge2$
	
	\section{changement de variables}\label{label}
		on pose $t=\frac{1}{u}$ on a donc $dt=-\frac{1}{u^2}du$ comme $\lim\limts_{+\infty}1/t=0$
		\begin{align*}
			\int_1^{\infty}\frac{1}{1+t^n}&=\int_1^0\frac{-u^{-2}}{1+\frac{1}{u^n}}du\\
			&\int_0^1\frac{u^{-2}}{\frac{u^n+1}{u^n}}du\\
			&\int_0^1\frac{u^{n-2}}{u^n+1}du\\
		\end{align*}
		
	\section{déduire $(f(n))_{n\ge2}$}\label{label}
		\begin{align*}
			I_n=\int_0^{\infty}\frac{1}{1+t^n}dt&=\int_0^1\frac{1}{1+t^n}dt+\int_1^{\infty}\frac{1}{1+t^n}dt\\
			&=\int_0^1\frac{1}{1+t^n}dt+\int_0^1\frac{t^{n-2}}{t^n+1}dt\\
			&=\int_0^1\left(\frac{1}{1+t^n}+\frac{t^{n-2}}{t^n+1}\right)dt\\
			&=\int_0^1\frac{1+t^{n-2}}{1+t^n}dt\\
		\end{align*}
		on peut alors poser 
		\[
			f_n(t)=\frac{1+t^{n-2}}{1+t^n}
		\]
	\section{}\label{label}
		\subsection{simplification de $I_n$}\label{label}
		\begin{align*}
			1+\int_0^1\frac{t^{n-2}-t^n}{1+t^n}dt&=\int_0^1\frac{1+t^n}{1+t^n}+\frac{t^{n-2}-t^n}{1+t^n}dt\\
			&=\int_0^1\frac{1+t^{n-2}}{1+t^n}dt=I_n\\
		\end{align*}
		
		
		\subsection{encardrement de $I_n-1$}\label{label}
		dans $[0,1]$
		\begin{align*}
			0&\pe t\pe1\\
			1&\pe t^n+1\pe2\\
			\frac{1}{2}&\pe\frac{1}{t^n+1}\pe1\\
			\frac{t^{n-2}-t^n}{2}&\pe\frac{t^{n-2}-t^n}{t^n+1}\pe t^{n-2}-t^n\quad\quad(t^{n-2}\get^n(t\in[0,1]))\\ 
			\int_0^1\frac{t^{n-2}-t^n}{2}dt&\pe\int_0^1\frac{t^{n-2}-t^n}{t^n+1}\pe\int_0^1t^{n-2}-t^ndt\\
			\frac{1}{2}\int_0^1\frac{t^{n-2}-t^n}{2}dt&\pe I_n-1\pe\int_0^1t^{n-2}-t^ndt\\
		\end{align*}
\end{document}
